海洋公園水上樂園最快8月開幕 坐等67.8億撥款資助招聘人手

【明報專訊】海洋公園水上樂園耗資逾37億元，海洋公園董事局主席劉鳴煒昨表示正申請「入伙紙」，料8、9月正式開幕，會研究是否引入水中佩戴的口罩，現待立法會財務委員會周五審議涉逾67.8億元的海洋公園未來發展方案，才可招聘人手。至於山下園區項目，他稱有室內滑雪場、極限運動、電競等機構均表示有興趣，亦歡迎與其他主題樂園合作。

彩虹滑梯重生 研引入水中口罩

水上樂園初期預計開支約23億，去年向立法會交代時已超支14億元，場內設有27項室內及戶外遊樂設施，其中遊人可乘4人大水泡到「急流漩渦」，沿管道滑入大型「漏斗」內；亦可乘坐小艇玩「冲天瀑布」，從高處滑行到大滑板，再旋轉滑落。場內又設室內及戶外人造浪池，室內浪池全年運作，可造出8種浪型，旁邊設有表演台及LED大屏幕，戶外浪池則旁設30間戶外小屋。舊水上樂園的「彩虹滑梯」轉成「八彩天梯」重生，且設有計時功能，遊人可趴在浮氈上，在各條滑道鬥快向下俯衝。

海洋公園水上樂園執行總監余柏逸（Bryan Fish）稱，興建水上樂園最大的困難是不損害原有海岸，而部分滑水道將繞入山坡，建築時亦極富挑戰。他說，水上樂園將聘400個員工，當中120個為救生員，以確保遊人安全，另每兩小時將派員檢查水質，每天關門後徹底清潔。

劉鳴煒稱，現時關鍵是海洋公園未來發展方案要獲立法會撥款通過，才可開始招聘人手，再安排員工接受兩個月培訓，啟用後就會有現金流，而海洋公園第二間酒店擬今年底或明年初營運，盼有協同效應。至於入場人次，他說需視乎當時的社交距離措施，存有很多變數，「海外有waterpark（水上樂園）有水中可用口罩，是否引入給遊人佩戴，有待研究」，現時需留意疫情隨機應變。

山下園區 電競滑雪場有意進駐

至於未來發展方案中的山下園區，劉鳴煒稱需圍繞保育和教育，但不會只引入素食店或STEM產品店，而連月有國內、海外及本地機構接觸，遍及餐飲、零售、室內滑雪場、極限運動、電競等，他期待撥款通過後，可盡快落實合作伙伴。他又說，絕對歡迎與其他主題公園合作，但舉例若是環球影城這類主題公園，要向其提供足夠空間不容易。

稱暫時放下海鮮舫 「做事有次序」

去年《施政報告》提出海洋公園將接手以非牟利方式，保育已停業的香港仔珍寶海鮮舫，劉鳴煒說有非政府組織對計劃有興趣，但公園現時重點處理重生方案及水上樂園，「將珍寶海鮮舫暫時放下是合理的」，若有機會將重啟計劃，但未有具體日期，大前提是海鮮舫營運方案不可成為公園財務負擔。對於被指項目獲通過後就「過橋抽板」，他稱期望海鮮舫重現，但做事要有先後次序。

面得人哋俾嘅假自己丟，尊嚴都冇

希望到時冇大陸人，俾香港人玩一轉先。
一多大陸人個池會變黃金浴...

水中口罩?

快撚D執啦

有三成支那人就已經唔想玩，你去埋我果份

水中口罩
不如派氧氣樽啦

旁邊設有表演台及LED大屏幕

佢r到有人sponsor 3部巨型LED mon比佢喇咩?

要同支那豬共用同一攤水
你真係玩埋我嗰份

去黎都睇啲女著bikini

到時又水上樂園群組就好笑

請幾個鬼妹日本妹
著少布泳衣
應該好多人會去

幾十億話咁快又洗哂,又到OP攤大手板乞錢既季節

水中口罩？交智商稅？

駐場拳手咁？

水中佩戴的口罩

再唔執負債只會越踩越深 好快又會告急，坐住個腦等收納稅人錢

8,9月暑假已經水尾

個武漢肺炎搞得掂實係支那人玩先
個武漢肺炎搞唔掂果幾廿億就等變廢鐵

口罩落水？
執7咗佢啦

重有珍寶海鮮舫等政府比錢搞

呢張係咪立體圖嚟?

香港既夏天玩到十一月尾都仲得
同埋呢隻場擺明係玩十年(佢仲有命既話), 每年開半年, 有數計到既

鬼妹加鬼佬啦
一家大細皆大歡喜

佢啲所謂特色， 個個水上樂園都有， 好基本喎， 仲自大到覺得環球會向海洋公園借地， 人哋點解要嚟香港？

倒錢落海

乘機輸入支那外勞

帶口罩玩？

一定有支那外勞，一入場就要操北話

支那人「運營」

成個場操北話用殘字？

入水中佩戴的口罩

智將

睇圖都覺得細到仆街 嬉水池 ?

thanks , 幫仇家換左做 wallpaper

有，支那mon, 1984電幕

去沙灘睇唔好？

真係細？

SIR滑梯好好睇架, 識唔識架

水龍敬樂園

有無劉嗚煒泳褲裝迎賓先

咩係水中口罩

佢自己唔著露條賓周出嚟個gimmick可能會仲大

人人上氧氣樽

想做返以前嘅水上樂園
根本無可能
同埋佢地而家target係大陸人

設施
水上樂園佔地57,000平方米，全天候開放，主題建築物樓高3層及地庫地車場（提供250個私車車泊位及10個旅遊巴士泊位），提供合共30項遊樂設施；以梯田式的重迭流水平台設計，建築物樓高3層，依山而建，與大自然容為了一體，並且減低對周遭環境的視覺影響。

室內遊樂設施
水族箱：位於大堂中央，內裡有海龜等等海洋生物。
暖水池
渡假式尊貴客戶游泳專區（設計參考了韓國愛寶樂園水上樂園）。

室外遊樂設施
水療池
無邊際游泳池
造浪池：共兩座
衝浪池
漂流河
動感滑水梯：共19條，分布及穿梭於室內及室外戲水設施，部份更會穿梭附近叢林。
人造沙灘：共兩座，以不同主題設計。
休憩小屋
兒童遊樂天地
攤檔及露天茶座，類似於赤柱市集，提供面部彩繪及攤檔遊戲等。
紅鸛池

服務設施
餐飲服務

動感滑水梯：共19條，分布及穿梭於室內及室外戲水設施，部份更會穿梭附近叢林。

得依個吸引少少

姐係豬嘴姐

到時一定大撚把港女去打卡, 駛撚攪咁多野咩